葡萄牙發近$23億中國熊貓債券 成歐元區首個國家 OH NO

葡萄牙公共債務管理機構（Portuguese Treasury and Debt Management Agency）表示，葡萄牙昨日以4.09%回報率發行20億元人民幣（約22.7億港元）的3年期債券，成為首個發行「熊貓債券（Panda Bonds）」的歐元區國家。

葡萄牙公共債務管理機構負責人卡莎琳歐（Cristina Casalinho）表示，「熊貓債券」是葡萄牙不容錯過的機會，「中國被視為世界上儲蓄最多的國家之一，是金融市場重要的操作者及影響者」。而這次發債將有助葡萄牙進一步實現投資者基礎多元化，並稱中國銀行和匯豐銀行將承銷這批債券。

熊貓債券是指中國境外機構發行、以人民幣計價的債券。去年12月，中國國家主席習近平訪問葡萄牙期間，中葡兩國簽署了共建「一帶一路」諒解備忘錄。

波蘭曾在2016年8月發行3年期、30億元人民幣（約34.1億港元）的熊貓債券，是第一個非歐元區的歐盟會員國家發行這種債券。匈牙利跟着在2017年7月，發行3年期、10億元人民幣（約11.3億港元）的熊貓債券。德意志銀行（Deutsche Bank）預料，未來5年，中國熊貓債券市場可以擴大到1,000億元人民幣（約1,136.7億港元）左右。

資料顯示，2011至2014年歐債危機期間，葡萄牙接受國際經濟援助，中國曾向該國注入大量投資。

【回報4厘】葡萄牙發近$23億熊貓債券 成歐元區首個國家

中國偷香港錢

呢個都算毒喇...

而家出20億人仔計價嘅債券
賣完收人仔再即刻買中國貨
兩年後中國崩潰嘅話，人仔都唔值錢
隨時用今日半價嘅歐羅已經換返果廿億人民幣

到時錢還少咗
貨又而家拎哂
一個唔覺意人仔hyperinflation
直頭無本生利添